<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Typescript on Cheat sheets</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/</link><description>Recent content in Typescript on Cheat sheets</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Setup</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/setup/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</pubDate><guid>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/setup/</guid><description>Setup projektu Typescript-owego Na początek polecam też zobaczyć ten link, który rozwija niektóre części o setupie projektu ts klik
Na początek musimy stworzyć folder dla naszego projektu. Możemy to zrobić normalnie myszkiem lub w terminalu za pomocą mkdir.
mkdir moj-super-projekt Następnie inicjalizujemy projekt npm (za pomocą, którego nasz projekt będzie mógł pobierać i używać bibliotek zewnętrznych. Biblioteka typescript będzie jendną z nich). Używanie npm-a ma również taką zaletę że możemy sobie tam zdefiniować skrypty, które upraszczają robotę jak zobaczymy później.</description></item><item><title>Typescript</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/typescript/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</pubDate><guid>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/typescript/typescript/</guid><description>Intro Typescript jest to język zbudowany na Javascipcie. Zaletą takiego rozwiązania jest to, że Typescirpt może używać tych samych rzeczy (bibliotek) co Javascript przy czym dając jego zalety. Do zalet można głównie zaliczyć typy, ale Typescript daje nam o wiele więcej. Konfiguracja Typescripta znajduje się w pliku tsconfig.json. Definiuje on w jaki sposób możemy używać Typescripta i do jakiej formy Javascripta się skompiluje.
Typy (Types) Jedną z wad (bądź zalet) w Javascripcie jest to że nie musimy podawać typu - dynamicznie typowany język.</description></item></channel></rss>