<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>HTML on Cheat sheets</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/</link><description>Recent content in HTML on Cheat sheets</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>HTML</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/html/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</pubDate><guid>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/html/</guid><description>Intro HTML (HyperText Markup Language) jest to format dokumentu tekstowego, za pomocą którego możemy zdefiniować format oraz zawartość strony. Jest on samowystarczalny, jeśli chodzi wyświetlenie naszej strony przez przeglądarkę, ale jest on używany razem z CSS-em dla poprawienia wyglądu i używalności strony oraz JavaScript-em dla interakcji z użytkownikiem bądź serwerem.
Struktura XML Jest to bardzo podobny format do HTML-a i jest równie ważny w świecie IT. Jest on wykorzystywany do przekazywania informacji lub jak HTML do tworzenia definicji, które są używane przez programy (w przypadku HTML-a, przeglądarki).</description></item><item><title>Zadanie #1</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/zadanie1/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</pubDate><guid>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/zadanie1/</guid><description>Użyjcie tych tagów, aby stworzyć poniższy formularz: p - do zwykłego tekstu label - do opisu każdego input-u (o input chodzi mi input użytkownika, a nie tag input) br - do przerzucania rzeczy do następnej linijki bądź do tworzenia większej przestrzeni pomiędzy input-ami input - text textarea input - email input - password input - date input - radio input - range select checkbox button bądź input - button => typy: reset oraz submit Imię Nazwisko Opis Wpisz coś o sobie Email Hasło Data urodzin Wybierz mądrze</description></item><item><title>Zadanie #2</title><link>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/zadanie2/</link><pubDate>Sun, 26 Jan 2020 23:11:13 +0000</pubDate><guid>https://jancieslak.github.io/notki.github.io/html/zadanie2/</guid><description/></item></channel></rss>